**弗里德里希·弗朗茨·米夏埃尔·威廉·尼库劳斯·弗朗茨-约瑟夫·恩斯特·奥古斯特·汉斯**（**Friedrich Franz Michael
Wilhelm Nikolaus Franz-Joseph Ernst August
Hans**，），[梅克伦堡-什未林大公世子](../Page/梅克伦堡-什未林.md "wikilink")，梅克伦堡-什未林家族族长。

弗里德里希·弗朗茨1910年4月22日生于梅克伦堡-什未林大公国首都[什未林](../Page/什未林.md "wikilink")，大公[弗里德里希·弗朗茨四世与](../Page/弗里德里希·弗朗茨四世_\(梅克伦堡-什未林\).md "wikilink")[汉诺威公主亚历山德拉的长子](../Page/汉诺威_\(地区\).md "wikilink")。

弗里德里希·弗朗茨一出生便成为大公世子。但由于1918年父亲被迫退位，他失去了继承大公的机会，流亡[丹麦](../Page/丹麦.md "wikilink")。后居住在[石勒苏益格-荷尔斯泰因和](../Page/石勒苏益格-荷尔斯泰因.md "wikilink")[梅克伦堡-前波莫瑞](../Page/梅克伦堡-前波莫瑞.md "wikilink")。

弗里德里希·弗朗茨于1941年与卡琳·冯·沙佩尔（Karin von
Schaper，1920年1月31日—2012年1月26日）结婚，后于1967年离婚，又在1977年4月22日复婚。二人没有子嗣。

前大公弗里德里希·弗朗茨四世于1945年11月17日去世，弗里德里希·弗朗茨成为梅克伦堡-什未林家族族长。如果[德国仍是君主制国家](../Page/德国.md "wikilink")，他将是梅克伦堡-什未林大公弗里德里希·弗朗茨五世。随着他的弟弟[克里斯蒂安·路德维希去世](../Page/克里斯蒂安·路德维希_\(梅克伦堡-什未林\).md "wikilink")，没留下男嗣，他成为梅克伦堡-什未林家族最后的男嗣。2001年7月31日，弗里德里希·弗朗茨在[汉堡市郊去世](../Page/汉堡.md "wikilink")。梅克伦堡-什未林家族绝嗣，继承权归于梅克伦堡-施特雷利茨-卡尔罗系的[格奥尔格·鲍尔温](../Page/格奥尔格·鲍尔温_\(梅克伦堡\).md "wikilink")，从而将自1610年起分裂了391年的梅克伦堡诸系重新统一了起来。

|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |

**弗里德里希·弗朗茨的三代祖辈**

[Category:梅克伦堡王朝](../Category/梅克伦堡王朝.md "wikilink")
[Category:从未继位的推定继承人](../Category/从未继位的推定继承人.md "wikilink")